# 02 - Introdução ao Javascript e Git II 

> **Objetivo**: Avançar o uso do Javascript e GIT.

## Javascript

### Estrutura de Dados

JavaScript é uma linguagem de tipagem dinâmica. Isso significa que você não necessita declarar o tipo de uma variável antes de sua atribuição. O Javascript usa em geral os tipos de dados primitivos e alguns deles são: 

- *Boolean*
- *String*
- *Number*
- *Object*

Temos outros tipos de dados utilizados, tais como `Null`, `Undefined`, `Symbol` e etc, onde saberá com mais detalhes em: https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/JavaScript/Data_structures

Para complementar seus estudos: 

 - [Sobre tipos primitivos](https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Glossary/Primitive)
 - [Sintaxe e tipos](https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/JavaScript/Guide/Grammar_and_types)

### Variaveis

Existem três tipos de declarações em JavaScript.

- **var**: Declara uma variável, opcionalmente, inicializando-a com um valor.
- **let**: Declara uma variável local de escopo do bloco, opcionalmente, inicializando-a com um valor.
- **const**: Declara uma constante de escopo de bloco, apenas para leitura.

#### Classificação
Uma variável declarada usando a declaração `var` ou `let` sem especificar o valor inicial tem o valor `undefined`.

#### Escopo
Quando você declara uma váriavel fora de qualquer função, ela é chamada de variável global, porque está disponível para qualquer outro código no documento atual. Quando você declara uma variável dentro de uma função, é chamada de variável local,  pois ela está disponível somente dentro dessa função.

#### Constantes
Você pode criar uma constante apenas de leitura por meio da palavra-chave const. A sintaxe de um identificador de uma constante é semelhante ao identificador de uma variável: deve começar com uma letra, sublinhado ou cifrão e pode conter caractere alfabético, numérico ou sublinhado.

``` javascript
const PI = 3.14;
```

Veja mais detalhes: https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/JavaScript/Guide/Values,_variables,_and_literals

### Operadores

O JavaScript possui os tipos de operadores a seguir. Veja mais sobre cada um abaixo, nosso conselho é que apenas CONHEÇA e tente pelo menos utiliza-los de alguma forma para que se lembre no futuro.

- [Operadores de atribuição](https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/JavaScript/Guide/Expressions_and_Operators#operador_atribuicao)
- [Operadores de comparação](https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/JavaScript/Guide/Expressions_and_Operators#operador_comparacao)
- [Operadores aritméticos](https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/JavaScript/Guide/Expressions_and_Operators#operadores_aritmeticos)
- [Operadores relacionais](https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/JavaScript/Guide/Expressions_and_Operators#operador_virgula)
- [Operadores bit a bit](https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/JavaScript/Guide/Expressions_and_Operators#operadores_bit_a_bit)
- [Operadores lógicos](https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/JavaScript/Guide/Expressions_and_Operators#operadores_logicos)
- [Operadores de string](https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/JavaScript/Guide/Expressions_and_Operators#operadores_string)
- [Operador condicional (ternário)](https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/JavaScript/Guide/Expressions_and_Operators#operador_condicional_ternario)
- [Operador vírgula](https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/JavaScript/Guide/Expressions_and_Operators#operador_virgula)
- [Operadores unário](https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/JavaScript/Guide/Expressions_and_Operators#operadores_unario)

Para saber mais:
- https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/JavaScript/Guide/Expressions_and_operators
- https://tableless.github.io/iniciantes/manual/js/controles-de-fluxo-e-controles-de-repeticao.html


### Funções/Métodos

Funções são blocos de construção fundamentais em JavaScript. Uma função é um procedimento de JavaScript - um conjunto de instruções que executa uma tarefa ou calcula um valor. Para usar uma função, você deve defini-la em algum lugar no escopo do qual você quiser chamá-la.

``` javascript
function square(numero) { 
  return numero * numero; 
}
```

- https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/JavaScript/Guide/Fun%C3%A7%C3%B5es
- https://medium.com/reactbrasil/como-o-javascript-funciona-entendendo-as-fun%C3%A7%C3%B5es-e-suas-formas-de-uso-eb387c7fa138

### Loops e Iterações

Rapidamente, o que é um loop? É um código que vai ser repetindo até que uma determinada condição seja alcançada, ou até mesmo que não haja condição de parada, estes são conhecidos como loops infinitos.

- http://blog.portalrmfactory.com.br/estrutura-de-loops-em-javascript/
- https://tableless.github.io/iniciantes/manual/js/controles-de-fluxo-e-controles-de-repeticao.html


## GIT

### Merge Request

Um Pull Request (nomeação do GitHub ou Bitbucket) e Merge Request (nomeação do GitLab) é uma forma **colaborativa** de compartilhar criação ou mudanças de código no repositório, de forma que facilite ser revisado e/ou discutido entre todos os membros do time. Veja mais sobre esse recurso da ferramenta:

- https://medium.com/luizalabs/pull-merge-requests-seguindo-boas-pr%C3%A1ticas-8a7bbbad0ea7

### Conflitos

Conflitos no Git são bastante comuns e **acontecem sempre quando o mesmo arquivo foi modificado por duas versões diferentes** e essas versões não podem ser automaticamente mescladas. Veja a seguir como um conflito pode acontecer na prática:

- https://metring.com.br/guia-resolvendo-conflitos-no-git

## Desafio

Neste desafio vocês deverão criar uma calculadora e ela deve pelo menos fazer as 4 operações da matemática: **soma, subtração, multiplicação ou divisão**. Não precisa fazer ela do zero, você pode baixar um layout pronto neste repositório e editar somente o javascript, que é o foco do desafio.

Obrigatório:

- Organize em funções diferentes para cada ação diferente, por exemplo uma função para o click nos botões numéricos e outra função para os botões de operação.
- Não altere a estrutura HTML padrão, manipule o DOM através do javascript usando `addEventListener`.
- A calculadora não deve aceitar divisão por zero.

Para se destacar na execução:

- Faça com que o botão **ON/C** desempenhe a função de limpar o display.
- Possibilite as operações fracionárias, por exemplo: `1.5 + 2 = 3.5`. Neste caso, é importante que o ponto seja adicionado no display apenas uma vez.
- Complete a calculadora com as operações de **porcentagem**, **raiz quadrada**, **troca de sinal(+/-)**, etc.
- Limite a tela para exibir no máximo 8 digitos.
- Faça com que possa ser feito varios calculos na mesma digitação, ex. Digitado: `1 + 2 * 2`, Resultado: `5`. 
- Evitar o uso do `eval()`, procure a função no javascript para converter o valor do display para números.
- Crie uma branch `seu-nome/introducao-javascript-ii` no seu repositório.
- Se preocupe com a visualização no celular. [Media Queries](https://www.w3schools.com/css/css_rwd_mediaqueries.asp)
